「4」「7」「8」字首新手機號碼本月推出

通訊事務管理局辦公室表示，以「4」、「7」及「8」為字首的新流動號碼，快將推出供公眾使用。

通訊辦發言人表示，將有約1060萬個以「4」、「7」及「8」為字首的新號碼可在香港用於提供流動服務。鑑於獲編配這些新號碼組的營辦商需要時間與所有其他營辦商進行相關測試，預計首批新字首的流動號碼將於本月起指配予最終用戶，並會與以「5」、「6」及「9」為字首的現有流動號碼一併供公眾使用。

通訊事務管理局2016年6月發出《通訊局聲明》時，決定分3個階段實施5項措施，務求透過更有效使用現行8位號碼計畫，以滿足社會對額外流動號碼的需求。

第一階段於2017年1月1日實施，營辦商須達到75%的一個較高使用率（在2017年1月1日前，相關門檻為70%），才可符合資格申請編配額外號碼。

第二階段自2017年7月1日起實施，釋放以「4」、「7」及「8」為字首的空置號碼組供編配作流動服務之用，並進一步提高上述門檻至80%。

自由鳥開到7字頭號碼